{"title": "Hỏi đáp: Có thể cho bé 2,5 tháng tuổi uống xen kẽ 2 loại sữa không", "question": "Kính chào bác sĩ! Con em phải uống sữa ngoài hoàn toàn từ khi sinh ra vì mẹ bị mất sữa. Nay bé 2,5 tháng. 1-2 tuần đầu em cho bé dùng Similac nhưng bé bị táo bón (Mỗi lần đi ngoài là khóc thét lên nhung phân vẫn lỏng nên gia đình phát hiên muộn (bé khóc mat chừng 1 tuần). Sau đó em cho dùng 1 hộp Dielac của vinamilk thấy bé đi ngoài bình thường,và em nghe nói sũa NAN tốt cho tiêu hóa nên em chuyển sang sữa NAN cho đến nay. Xin bác sĩ cho em hỏi:- Liệu bé nhà em có bị ảnh hưởng đường ruột do lần táo bón đó không- Em có thể cho bé uống xen kẽ 2 loại sũa được không (cữ này uống NAN, cữ kia uống Dielac của vinamilk) vì tài chính của chúng em khá hạn hẹp. Xin chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé đi tiêu bình thường khi uống sữa của vinamilk thì bạn chỉ cần uống 1 loại đó là được, không cần xen kẽ 2 loại.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Canxi", "question": "Chào bác sĩ ! Con cháu được 4 tháng tuổi ở lợi của cháu có mọc đốm màu vàng, cháu thấy người ta nói đó là canxi vón cục. Bác sĩ cho cháu hỏi cái đó có ảnh hưởng gì không ạ? Có cần phải khều nó ra không a? Mong Bác sĩ trả lời giúp cháu. Cám ơn Bác sĩ !", "answer": "Chào bạn,,Tôi không thấy trực tiếp nên không thể kết luận triệu chứng bạn mô tả là cái gì. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh, không nên tự ý lễ vì có thể làm nhiễm trùng rất nguy hiểm.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị bón", "question": "Cho em hỏi. Con em được 1 tháng 11 ngày tuổi. Bé bú sữa Enfamil 1 nhưng cũng có bú em. Vì sữa em không đủ nên phải bú sữa ngoài. Tháng đầu vẫn bình thường nhưng mấy ngày gần đây bé rất ít đi ngoài. Sáng nay đi thì sáng hoặc chiều hôm sau mới đi. Cho em hỏi như vậy có là bị bón không? Em phải làm sao? Có nên đổi sữa cho bé không?", "answer": "Chào bạn,,,Bé bú sữa bột sẽ đi cầu ít hơn bú sữa mẹ. Bạn nên tích cực cho bé bú sữa mẹ, bú mỗi 1-2 giờ một lần. Mẹ cần uống nhiều sữa hơn, ăn cơm nhiều hơn, ăn thịt trứng nhiều hơn để có đủ sữa cho bé bú. Bạn nên tự tin vào mình thì sẽ nhiều sữa cho con bú, đừng giao con mình cho “con bò” của các hãng sữa bột nữa bạn ạ!,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bẹp đầu trẻ 4 tháng tuổi", "question": "Tôi nghe nói ở BV Từ Dũ có trị bẹp đầu cho trẻ sơ sinh đúng không ạ? Bé nhà tôi được 4 tháng tuổi do không biết nên đã để bé nằm nghiêng 1 bên nhiều nên bị bẹp đầu. Xin hỏi bác sĩ bé nhà tôi bây giờ có chỉnh được không ạ? Cho bé khám ở khoa nào?", "answer": "Chào chị,,Ỡ Bệnh viện Từ Dũ có khoa phục hồi chức năng khám và điều trị vật lý trị liệu cho các bé từ 0 đến 2 tuổi. Đối với trường hợp bé nhà chị, không biết bé ngoài bị bẹp đầu bé có thuận nhìn về một bên không, bé có tự quay măt hai bên được không hay chỉ xoay về một phía? Bé đã lật được chưa? Chị nên cho bé nằm xoay đều 2 bên để điều chỉnh tư thế tốt cho bé. Chị hãy đưa bé đến khoa phục hồi chức năng Bệnh viện Từ Dũ để khám và có bài tập thích hợp cho bé.,Chúc chị vui khỏe,BS. Lê Thị Hiền Nhi,Khoa Phục hồi chức năng – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ biếng ăn", "question": "Dạ con trai nhà em 7 tháng 8,4 kg, cháu có thể tự đứng chựng và đi được 1 đến 3 bước, bò cũng vững vàng nhưng dạo gần đây bé hay biếng ăn, cháu thì không bú sữa ngoài được, dạo này không ăn bột mặn được chỉ ăn toàn bột ngọt, em cũng hay cho cháu ăn lòng đỏ trứng gà, pho mai vào bột. Bác sĩ tư vấn dùm em, làm thế nào để bé không biếng ăn mà bú sữa ngoài được do em sợ sữa mẹ tới thời kỳ này không đủ chất. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": ",Chào bạn,,,Bé của bạn có biểu hiện biếng ăn. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để bác sĩ xem bé có bị thiếu chất gì không và tư vấn cho bạn về dinh dưỡng phù hợp cho bé.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Mong tư vấn giúp", "question": "Con muốn gởi em bé đến trại trẻ mồ côi hay là ngôi chùa nào đó. Khi con có công việc ổn định con sẽ nhận bé về nuôi. Nhưng con không biết nơi đâu đáng tin cậy. Mong các bác giúp con với", "answer": "Chào bạn,,,Bạn có thể đưa bé đến các Trung tâm nuôi dưỡng bảo trợ trẻ em của Sở Lao động, thương binh và xã hội để gửi bé.,,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 2 tháng tuổi bị ho", "question": "Bé nhà em được 2 tháng tuổi. Ba hôm nay cháu bị ho khan khi ngủ dậy, ngày 2, đến 3 lần ho, 2 lần nghe giọng bé hơi khàn vào buổi chiều. Bé cũng thường hay hắc xì nữa, ngày 3, 4 lần, khò khè trong họng, nhưng bé thở không bị khò khè (bé bị khò khè từ lúc còn trong tháng, cô y tá bảo do bé chưa có phản xạ khạc nên bị như thế). Mong bác sĩ cho em lời khuyên.", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh vì phải xem họng thì mới biết bé ho do sặc nước miếng hay bị viêm họng.,,Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ "}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh ngủ ít (1 đến 1,5 giờ/lần)", "question": "Xin chào bác sĩ! Con mình hiện bú sữa mẹ, nhưng giấc ngủ bé hay chập chờn, hay khóc đòi bú liên tục, da hơi vàng. Bé hay đánh rắm đi tiêu 5-6 lần/ngày. Hiện ngày hay đêm bé cũng ít ngủ giống nhau. Xin bác sĩ vui lòng tư vấn giúp. Rất cám ơn", "answer": "Chào bạn,,,Nếu bé ngủ mỗi giấc ít hơn 2 giờ thì có thể bé bú sữa mẹ chưa đủ no trong mỗi cữ bú. Bạn nên xem lại cách cho bú, bé cần ngậm sâu cả quầng vú (không phải chỉ ngậm núm vú) để mút được nhiều sữa hơn, khi bế bé phải úp bụng bé vào bụng mẹ, lưng quay ra ngoài để bé dễ nuốt. Nếu sữa mẹ nhiều thì bạn vắt bỏ bớt sữa trong ở đầu để bé bú được nhiều chất dinh dưỡng hơn và no lâu hơn. Mẹ cần uống sữa và ăn nhiều chất bổ dưỡng để tăng năng lượng trong sữa mẹ, giúp bé no hơn.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú sưã mẹ", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em đựơc 3 tháng tuổi bé bú 12 lần cả ngày và đêm. Nnhưng mỗi lần bé chỉ bú một bên vú. Ngày bé đi tiểu 12 lần. Lúc mới sinh bé đựơc 2.9kg. Tháng đầu bé lên 1.5kg. Tháng hai bé lên 1kg. Tháng 3 bé chỉ lên 300g. Bác sĩ cho em hỏi bé phát triển có bình thường không. Bé bú ngày nhiêu đó có no không. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,,Bé lên cân rất tốt trong 2 tháng đầu nhưng tháng thứ 3 lên cân ít quá. Bé bú mỗi ngày 12 lần là không ít, nếu sữa nhiều thì chỉ cần bú 1 bên là đủ. Bạn nên xem lại chế độ dinh dưỡng của mẹ vì bé lên cân ít có thể do mẹ ăn thiếu năng lượng.,,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Về việc đi ngoài của trẻ.", "question": "Bé nhà em được 7 tuần, 2 ngày. Bé đi ngoài mỗi tuần có 1 lần, phân sệt, màu vàng; bé đánh rắm nhiều, có mùi thối. Bé bú mẹ hoàn toàn. Mong bác sĩ cho em lời khuyên về hiện tượng quá lâu đi ngoài của bé. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,,Nếu bé vẫn tự đi cầu được thì bạn chỉ cần ăn thêm nhiều chất xơ (rau, trái cây), uống mỗi ngày ít nhất 2 lít nước và mát-xa bụng bé mỗi ngày. Bạn có thể dùng que gòn nhúng mật ong kích thích hậu môn cho bé khi thấy bé đánh rắm nhiều để bé dễ đi cầu. Bạn cũng nên cho bé bú nhiều lần hơn vì nếu bé bú ít thì cũng sẽ đi cầu ít.,,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
